% Agregar el progreso actual de la charla cada vez que cambiamos de tema
\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}
    \frametitle{Contenidos}
    \tableofcontents[
    currentsection,
    currentsubsection,
    subsubsectionstyle=show/shaded,
    ]
  \end{frame}
}

\lstdefinestyle{python_default}{
language=Python,
%frame=single,
morekeywords={@assume,@ensures,int, isinstance},
numbers=left,
keywordstyle=\color{blue},
commentstyle=\color{gray},
identifierstyle=\color{red},
rulecolor=\color{black},
stringstyle=\color{orange}
}

\makeatletter
\newcount\bt@rangea
\newcount\bt@rangeb

\newcommand\btIfInRange[2]{%
    \global\let\bt@inrange\@secondoftwo%
    \edef\bt@rangelist{#2}%
    \foreach \range in \bt@rangelist {%
        \afterassignment\bt@getrangeb%
        \bt@rangea=0\range\relax%
        \pgfmathtruncatemacro\result{ ( #1 >= \bt@rangea) && (#1 <= \bt@rangeb) }%
        \ifnum\result=1\relax%
            \breakforeach%
            \global\let\bt@inrange\@firstoftwo%
        \fi%
    }%
    \bt@inrange%
}
\newcommand\bt@getrangeb{%
    \@ifnextchar\relax%
        {\bt@rangeb=\bt@rangea}%
        {\@getrangeb}%
}
\def\@getrangeb-#1\relax{%
    \ifx\relax#1\relax%
        \bt@rangeb=100000%   \maxdimen is too large for pgfmath
    \else%
        \bt@rangeb=#1\relax%
    \fi%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% \btLstHL<overlay spec>{range list}
%
% TODO BUG: \btLstHL commands can not yet be accumulated if more than one overlay spec match.
%
\newcommand<>{\btLstHL}[1]{%
  \only#2{\btIfInRange{\value{lstnumber}}{#1}{\color{orange!30}\def\lst@linebgrdcmd{\color@block}}{\def\lst@linebgrdcmd####1####2####3{}}}%
}%
\makeatother
